## Последовательный консьюмер

Напишите последовательную обработку данных. Шаблон решения находится в файле `sequential_consumer_template.hpp`.

Конструктор получает на вход connection string к кластеру в формате пригодном для `zookeeper_init()` и каталог `${root}` на базе
которого должен отработать ваш алгоритм. 

В каталоге `${root}/queue` будут появляться узлы вида `task-0013`, содержащие описания задач. Каждая задача передается в
виде строки и имеет вид `+ <int>` (сложение) или `/ <int>` (целочисленное деление). Последней задачей будет строка `=`,
означающая, что пора выходить.

В каталоге `${root}/result` нужно получить результат процессинга очереди.

### Алогритм
#### 0. Инициализация

1. Создайте каталог `${root}/leader`, где будут происходить выборы лидера. Обратите внимение, что ваш процесс будет
  запущен в нескольких экземплярах и каталог будет создаваться конкурентно.

#### Берём лок

1. Создаём `${root}/leader/lock` c флагом `EPHEMERAL`
2. Если создание прошло успешно -- мы взяли лок, выходим
3. Если получаем ошибку, что такой файл существует, то делаем второй запрос `exists(${root}/leader/lock, watch=1, callback=cb)`
4. При получении callback возвращаемся на п.1  
   
#### Процессинг очереди

Процессинг состоит из двух частей:

1. Вычитываем список узлов: `getChildren("${root}/queue")`
2. Вычитываем текущую сумму `rdata, rstat = get("${root}/result")` 
3. Вычитываем очередного ребёнка `tdata, tstat = get("${root}/queue/task-XXX")`

Вычисляем новый результат:

```cpp
TAggregator aggr{rdata};
if (tdata[0] == '+') {
  aggr.Add(tdata[2:]);
else if tdata[0] == '/') {
  aggr.Div(tdata[2:]);
} else { // tdata == '='
   // call terminate sequence
}
auto new_value = aggr.Get();
```


#### Апдейт результата
Нам нужно одновременно удалить обработанную задачу из очереди и обновить результат.
Это можно сделать двумя способами:

**транзакция**

Делаем примерно такую транзакцию:

```python
commands = [
  zoo_delete_op_init("${root}/queue/${task}"),
  zoo_set_op_init("${root}/result", "new data")
]

zoo_multi(commands)
```


**журнал**

Журнал подразумевает, что мы будем делать 2 независимые операции: апдейт результата и удаление старой задачи. Посреди
процесса мы можем сломаться, поэтому мы будем вести некоторые промежуточные данные "журнал", которые дадут
понять другому процессу в какой момент мы сломались. Схема чем-то похожа на "взаимопомощь потоков":

```python
tdata, tstat = get("${root}/queue/${task}")
rdata, rstat = get("${root}/result")
int new_value = ... 

# Перед записью делаем журнал, если мы падаем до создания журнала -- нет поблем, мы не делали мутаций
set("${root}/journal", (rstat.version, ${task}))
# label: Креш1
set("${root}/result", new_value)
# label: Креш2
delete("${root}/queue/${task}")
# теперь результат применён, креш не страшен
```

Осталось понять, что мы делаем  в ситуации, когда мы сломались на этапах "Креш1" или "Креш2". Тут важно отметить, что
с точки зрения другого процесса не важно где мы упали, важно понять какие операции успешно выполнились на сервере,
а какие нет.

Для этого сразу после взятия лока нужно выполнить `Recovery()`

```cpp
void Recovery() {
   jdata, jstat = get("${root}/journal")
   rdata, rstat = get("${root}/result")
   int journal_version = jdata[0]
   string journal_task = jdata[1]
   if (journal_version == rstat.version) {
      // случай "Креш1", адпдейт result не был сделан, можно просто выйти и повторно обработать ${task}
      return
   } 
   // result обновили, но, возможно, не успели удалить таск
   auto rv = delete(journal_task);
   if (rv == ZNONODE or rv == ZOK) {
      // OK, восстановили
      return
   } else {
     // что-то пошло не так, возможно мы потеряли связанность или случился таймаут. Можно отпустить лок и начать сначала.
   }
}
```


### Эффективный лок

При желании можно реализовать эффективный лок, как в учебнике

1. Создаём в каталоге `${root}/leader` узел `lock-` с флагами `EPHEMERAL & SEQUENTIAL`. Получаем что-то типа `lock-123`
2. Делаем `getChildren("${root}/leader")` -> `children`
3. Если наш узел наименьший в лексикографическом порядке -- лок взят, выходим
4. Если нет, делаем `exists(node, watch=True)` на предыдуший к нашему узел в лексикографическом порядке
5. В какой-то момент получаем callback на пропадание узла, за которым мы наблюдаем.
6. Возвращаемся на п.2

NOTE: 
1. Возможна ситуация, когда наша сессия "протухнет" и мы получим callback об этом. В этой ситуации нужно начинать сначала.
2. Подписка на предыдущий узел в п. 4 избавляет нас от проблемы thundering herd. В простом варианте лока достаточно
   подписаться на изменение списка детей, но это подойдет только в случае небольшого числа процессов конкурирующих за лок.

 
